# GENERAL
alias update='sudo apt update && sudo apt upgrade && sudo apt dist-upgrade && sudo snap refresh'
alias cp='cp -rv'
alias mv='mv -v'
alias mkdir='mkdir -pv'
alias wget='wget -c'


# GIT
alias gs='git status'
alias gl='git log --oneline'
alias gd='git diff'
alias gdt='git difftool'
alias gmt='git mergetool'
alias gc='git commit'
alias gcae='git commit --allow-empty'
alias gch='git checkout'
alias gr='git rebase -i'
alias gb='git branch'
alias gst='git stash'
alias ga='git add -p'
alias gai='git add -i'
alias gf='git fetch && git status'
alias gignore='git update-index --assume-unchanged'
alias gunignore='git update-index --no-assume-unchanged'
alias gmnff='git merge --no-ff -e -m "" -'

# PYTHON DEV
alias pym='python3 manage.py'
alias mkenv='python3 -m venv venv'
alias startenv='source venv/bin/activate && which python3'
alias stopenv='deactivate'

# DOCKER
alias dockernu='docker images | grep "<none>"' 
alias dockerrminu='docker images | grep "<none>" | awk "{print $3}" | xargs docker rmi'
alias dockerrmi='docker images | awk '{print $3}' | xargs docker rmi'

# OTHER
export HISTTIMEFORMAT="%F %T "
alias rs='curl rate.sx'
alias wt='curl wttr.in'
## OTHER - CLIPBOARD (sudo apt install xclip)
alias clipc='xclip -selection c'
alias clipv='xclip -selection c -o'

